# otus-project-infra

В данном проекте используются следующие компоненты:<br>
<ul>
<li>GKE – как платформа для развертывания инфраструктуры для выполнения кода приложения;</li>
<li>Gitlab.com (облачный) – в качестве системы контроля версий и CI/CD;</li>
</ul>
<P>
Проект состоит из четырех репозиториев (https://gitlab.com/otus-project1):
<ul>
<li>otus-project-deploy – репозиторий, содержащий код деплоя приложения в кластер kubernetes с использованием helm v3;</li>
<li>otus-project-infra – репозиторий содержащий код для развертывания инфраструктуры в GKE;</li>
<li>otus-project-ui – репозиторий с кодом приложения ui;</li>
<li>otus-project-crawler – репозиторий с кодом приложения crawler;</li>
</ul>
<P>
Для развертывания инфраструктуры нужно: 
<ul>
<li>сконфигурированный клиент gcloud, </li>
<li>terraform, </li>
<P>
Развертывание инфраструктуры:
<ol>
<li>Скопируйте репозиторий: https://gitlab.com/otus-project1/otus-project-infra.git</li>
<li>В файле ./terraform/terraform.tfvars задать корректный Project ID и пути к файлам SSH-ключей</li>
<li>Выполните:
<pre>
$ cd ./terraform
$ terraform apply -auto-approve
</pre>
<P>
Будет развернут кластер kubernetes с тремя рабочими нодами.
<P>
Для сборки образов приложений и их деплоя в тестовое и продуктовое окружения, следуйте инструкциям в readme репозитория для деплоя приложения и инфраструктуры мониторинга (https://gitlab.com/otus-project1/otus-project-deploy). 
</li></ul>
<P>
Screencast развертывания всего проекта доступен по адресу: <a href="https://drive.google.com/file/d/1QyzUQB6acEtJaVHzh_H0lBvT_Cn3PCO0/view?usp=sharing">Ссылка</a>.<br>
Тайминг:
<ul>
<li>00:20 - развертывание инфраструктуры GKE;</li> 
<li>01:35 - развертывание инфраструктуры мониторинга в кластере GKE;</li> 
<li>09:10 - тестовый пуш не в мастер ветку репозитория - сборка образа, запуск тестов и ревью;</li> 
<li>14:50 - тестовый пуш в мастер ветку - сборка образа, тесты, релиз;</li> 
<li>18:40 - деплой приложения в пре-прод окружение;</li> 
<li>21:10 - деплой приложения в прод окружение;</li> 
<li>24:35 - рросмотр метрик приложения в графане;</li> 
<li>25:00 - ломаем приложение - отключаем mondodb, смотрим prometheus и alertmanager;</li> 
<li>28:00 - ловим первое уведомление об упавшем сервисе в почте.</li> 
</ul>
